【35+粉絲團】豪花15萬睇姜濤出show 來回搭電梯50次為見一面 姜糖：佢令我哋搵番青春！

《全民造星II》已於周日（15日）選出冠軍，不論是否你的心水，都已經塵埃落定。不過即使新一屆冠軍已經誕生，上屆冠軍姜濤在一班姜糖（姜濤歌迷的暱稱）心目中，他的「超級冠軍」地位永遠不變。

記者沒有看上輯《全民造星》，訪問之前也沒有聽過姜濤（姜b）的歌，想到做此專題，是因為某日在網上見到有姜糖為姜濤開小型展覽，展館名叫「姜公館」。姜公館內，整堵牆掛滿姜濤造型照，是姜濤過去一年出席過55個公開活動的相片。開設姜公館的姜糖阿Yee，為了慶祝姜濤出道一周年，兩個月前租用了觀塘工廈一個單位作為姜糖的聚腳地。

相約在姜公館做訪問前，我看了不少有關姜濤的資料，結果發現網上資料都不及阿Yee，她是一本會行會走的姜b百科全書，每個姜b出席過的活動、造型、表演，她都倒背如流。姜濤由《全民造星》監製花姐發掘出道，阿Yee指，花姐首次擔任經理人角色，要處理MIRROR和ERROR兩隊組合並不易，姜糖都希望出一分力，所以公館展出的姜濤周邊產品，年曆、攬枕、毛毯、襟章，全都是姜糖自發設計和印製，目的是為姜濤做勢，實行「全民造星」。

寵物系偶像 「我想抱他」

阿Yee指，姜糖中有超過三分二都是媽媽糖或是姐姐糖。姐姐糖的優勢是有一定的經濟能力，姜濤代言的產品，可被旋風式掃光。「除非他代言樓或車，否則我們都會即衝去掃貨，我們只會擔心買不到，但不擔心買唔起。」最近姜濤拍了香水廣告，阿Yee在廣告片發佈後不足兩小時搶購了兩支，我問：「你愛塗香水嗎？」她答：「不，用來擺都要買。」至於為甚麼要搶購？姜濤早前擔任香氣手帶代言人，手帶兩日內被掃斷貨，姜糖的威力厲害至此，今次如果阿Yee遲了半秒也未必買到。

訪問後兩天，我跟阿Yee去姜濤出道一周年慶祝活動，不過當日姜濤沒出現。10月11月，因為社會運動的緣故，大部份商場活動被取消，姜糖大呻，已經有接近兩個月冇見過姜濤真人。不過即使真人不在也不要緊，她們一人帶着一隻「濤寶寶」（姜濤造型的公仔），手拎姜濤名牌一齊切蛋糕，算是與姜濤隔空慶祝了一周年紀念日。當日約有40個姜糖出席，近八成是姐姐糖和媽媽糖，話題離不開姜濤的種種，問到姜濤到底魅力何在，她們都異口同聲搶答，最欣賞姜濤勇於追夢的積極態度。

阿Yee本身是一位會計師，她坦言自己不是「十八廿二」，要出去追星，甚至是追只有20歲的「小鮮肉」，的確有心理關口，「但是姜濤做了我不敢做的事。」原來阿Yee本來想做記者，但最後大學選擇讀會計，她說：「這是好現實的選擇，但時間過了就是過了，見到姜濤20歲就勇敢追夢，欣賞他亦好想他能成功。」另外一位已為人母的媽媽糖阿本指，自己仔仔都是姜濤粉絲，「他鍾意姜濤後，沒以前般懶惰，因為他知道要好努力，才可以達成想做的事。」有幾位姐姐粉說，她們從未追星，姜濤是第一位，「因為姜濤給我的感覺是寵物系男生，令我們好想抱他，呵護他。」阿本如是說。

待續…

女人追星好捨得俾錢

再過一個月，姜濤終於有公開活動，那次是《全民造星II》十強記招。阿Yee和十多位姜糖前一晚到達會場，她們好清楚，記招的主角不是姜濤，通頂霸位只是為了爭取較前位置見姜濤一面。大家不知道姜濤會出現多久、表演甚麼，天寒地凍，擔凳仔等偶像，不再是後生女專利。又或者在姜濤面前，這群別人眼中的中女，可以尋回失去了的青春。「我有些朋友已結了婚、生了小孩，他們好羨慕我，因為覺得我青春了。姜糖都不會介意大家有多瘋，好像全班人一齊變回小朋友那樣。」姜糖May說。

由於阿Yee生日臨近，當晚還有其他姜糖為她準備蛋糕慶祝，凌晨在沒人的商場中唱生日歌，漫長的等待添了點暖。看得出姜糖們頗期待今次的活動，除了是壓抑了兩個月的思念終於可以抒發，這次更代表姜濤已榮升為「造星大師兄」，一眾姜糖為姜濤做勢，見她們自製的燈牌和橫額，彷彿重回中學運動會，因姜濤而走在一起的友誼，比一切來得真誠。阿Yee預訂了酒店房，可隨時上去休息和梳洗，如其他姜糖有需要，也可借用房間，「我負擔得起，通常都會訂酒店，有些妹妹糖會上來休息和叉電。」老公會不會呷姜濤的醋？「老公最多都係話『睇你好得幾耐』。他不在家時，我會和姜濤的攬枕和毛毯睡，但他在家時，姜濤的產品就不能在房間出現。」

仔女唔乖 聽姜b歌才開心

活動中午才開始，但不少粉絲清晨6點便到達活動場地。媽媽糖「非洲」因照顧小孩而遲了，雖然逼不進內圍，不過同樣有奇招，她在扶手電梯舉牌，在地下和一樓之間來回50多次，成功見多姜濤幾眼。作為全職媽媽，她有兩個分別5歲和3歲的小孩，她笑指自己平日在小孩面前要保持嚴肅，惟有在姜糖面前才可以放下家裏的自己，爆發內心的活潑，「如果個女曳，我要聽姜b的歌才能開心。」話姜濤吸引姐姐，真是一點也沒誇張，因為縱觀其他MIRROR粉絲，唯獨是姜糖比較成熟一點。不少姜糖告訴我，她們對上一次迷偶像，已經是四大天王、梅艷芳年代。不是探討香港樂壇生態，而是很多時候，年齡會給我們很多無形限制，20歲要讀大學，30歲要成家，40歲要為事業衝刺。那數小時的瘋狂，又何必被年齡局限。

活動一小時便結束，姜濤出場大約十分鐘，足夠嗎？「滿足度有100分，甚至有120分。他有打招呼，有做心心手勢，仲有一個飛吻，已經足夠排通宵。」阿Yee答。我再追問：「姜濤未必知道你們在背後的付出，值得嘛？」阿Yee隨口講了句令我非常深刻的話：「我們認識他，但他不需要認識我們，做歌迷應該是這樣的。我去追星是希望終有一日要用望遠鏡才見到他，到那刻就代表他真的成功了，他的舞台真的夠大了。」

記者：劉芷晞
攝影：林正言、許先煜

有片睇

【35+粉絲團】豪花15萬睇姜濤出show 來回搭電梯50次為見一面 姜糖：佢令我哋搵番青春！

年齡會給我們很多無形限制，20歲要讀大學，30歲要成家，40歲要為事業衝刺。

年齡會給我們很多無形限制，20歲要讀大學，30歲要成家，40歲要為事業衝刺。

年齡會給我們很多無形限制，20歲要讀大學，30歲要成家，40歲要為事業衝刺。

其實追星真係一件幾快樂嘅事
以前去日本旅行 見到一班西裝呀叔放工去追星
跳舞跳到megumegu fire咁 都幾free幾開心

薑糖

有冇咁誇
可能我一出世已經過哂咩譚張，4大天王果個年代，
我心裡面既印象係就算eason開演唱會，黃子華搞talk show,
會肯通宵排既9成為左炒黃牛

每次路過見到啲姜濤fans，都唔明點解一把年紀仲會去追呢啲星
閱歷多嘅人唔會應該會中意啲有內涵嘅咩？
呢條友乜都唔掂，到底中意佢啲咩

姜b我愛你

其實條友好柒。

減完肥對腳仲係咁粗，仲要小腿向外彎。

自己係當局者個時完全enjoy加覺得冇問題
做局外人睇呢篇報導就...

定係韓仔港仔既分別
覺得本土藝人咁追法好over